「有品」最重要

「有品」最重要

喜歡到台灣徜徉的香港人，若有短假期又不想奔波，便似悠閑心情吃喝玩樂買書見識……
早些年已移民當上台灣人的朋友（創作人適應那文化氣息），都過得很好很舒服。當然有「鄉愁」，但不重，回港又容易。也有好多朋友（尤其影視界商界。絕少文化界新聞界，心照），移民中國大陸，建立工作室，長住下來──得空也回港以避陰沈霧霾。可惜香港的天氣和環境日差，霧霾日重。

台灣移民門檻不算高，做生意、結婚、投資，一年後獲身份證、居留權、買房子、享健保福利……台灣健保比中國大陸好多了，否則檢舉誣衊狙擊同胞的「台獨尅星」黃安，明明投共染紅，還巴巴的屢回台灣爽享健保醫療種種福利？不要臉！

那天看移民台灣的八十後香港爸媽分享心得，他們在台打拼，人人造化、心境、際遇不同，但不管移民何地，都要有品。

做人處世，有品最重要，港人一向追求生活得有品，但近年充斥劣幣、蝗蟲、奴才、政棍、人渣……這些冇品的物體，為香港洗腦換血整容。記得台灣有家著名的臭豆腐小吃店，曰「口吅品」（「吅」音喧），那腸旺鴨血豆腐鍋很好吃──只是念到我們的香港（賣港賊口中的大灣區），已經由「品」，變成「吅」，最後只餘「口」了……

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
中資佔中 (左丁山)

下一則
下一則
【有限創意】再來也許要天上團聚 (余家強)